帶著慈悲去上街

大家好！就當下香港的局勢，我們草擬了下面一封公開信給香港人及全球佛教徒。

若你有意聯署，請你在今晚（7月27日）8時前，把你的皈依證inbox至我們的專頁：

抱歉為了讓公開信更有說服力，我們只接受有歸依證的朋友聯署，沒有歸依證的朋友亦可幫忙把此信息分享支持。

我們會在今日午夜前將公開信發給各大傳媒。若您想保障私穩，您可遮住自己的名字，此外，你亦可在照片中寫下你的心聲（如香港人加油！）謝謝!

*************
致香港人及全球佛教徒：

我們是一群生活於香港、努力實踐愛和理解之道的佛弟子，一直都十分關心及支持這場香港的社會運動。

我們認為真正的佛法行者並非如很多人誤解的不問世事、不談政治，遇上大是大非亦只懂拜佛唸經；事實上，我們的老師佛陀本身亦是一位逆權行者，他挑戰印度不公平的種姓制度，不論背景廣納來自五湖四海的學生，而佛教社運背後的基本原則是「緣起論」，意指社會和我們每一位是相互依存的，面對社會的福祉我們都有不可避免的責任。佛教徒不能和社會問題割蓆，不能矇著眼睛。佛教徒不以黑或白，黃或藍作為立場，佛教徒以愛、理解與慈悲行動。

香港這一連串因逃犯修訂條例引起的社會風波在6、7月越演越烈，政府在6月9日過百萬人和平示威後，半夜宣佈條例將如期二讀，迫使年輕人在6月12日包圍立法會，同日亦發生了第一次的警方暴力鎮壓。接下來的暴力不斷升級，警民雙方都痛苦不堪 ，事件更觸發幾位年輕人輕生。對於7月21日晚上元朗恐襲事件，是有計劃地在社會散播恐懼與憤怒，佛教徒堅決對抗一切侵害人心的威嚇，強烈譴責政府讓香港人活於恐懼地獄之中。

近年政府和建制陣營在制度上不斷破壞，是現時社會怨氣的根源。粗暴DQ民選代議士，導致議會一面倒被建制及政府操控，政府與建制陣營肆無忌憚修改議會規則及草率處理香港市民關心的議題如沙中綫的沉降、鉛水問題等。最近的逃犯修訂條例只不過是最後一根稻草，多年來積下的民怨一次過大爆發，導致現時社會各界均不想看見的亂象。我們一班佛教徒促請政府了解現時困局的因果，把握當前因緣，立刻回應五大訴求及對7月21日的元朗恐襲進行獨立調查。

我們希望政府及建制陣營要正視問題，不要諉過甚麼外國勢力、特工等，政府本身便是問題的根源。我們亦希望警察能作出檢討與反省，不忘初心，不要淪為政權打壓市民的工具。我們生於香港，所有人互相依存，你們的一鎗一棍，打在市民身上不單造成身體上的傷害，其實亦造成社會上更大的傷痕。

最後，我們呼籲全港的佛教徒，多看看一些較中立傳媒的報導或直播，保持同理心，緊記慈悲、理解和愛是我們根本的信仰。「打得好」、「最好打死對方」等等並不是我們的語言，望我們一起堅守信仰。

香港人，加油！好多佛教徒都有上街同連登㗎！

一群香港佛教徒

好啦既然你咁有誠意

輕輕一推